\section{Översiktlig beskrivning av projektet}


\subsection{Syfte och mål}
Syftet med projektet är att:
\begin{enumerate}
 \item gruppen systematiskt ska integrera sina kunskaper som har förvärvats under studietiden, främst inom programmering och datalogi. 
 \item tillämpa sig  metodkunskaper och ämnesmässiga kunskaper inom datateknik
 \item tillgodogöra sig innehållet i relevant facklitteratur och relatera sitt arbete till den
\end{enumerate}

Målet med projektet är att välja ut en lämplig algoritm som löser kvadratiska optimeringsproblem och sedan implementera den effektivt. Denna implementation ska sedan användas för att lösa prediktionsregleringsproblem åt SAAB AB. 

\subsection{Leveranser}

\begin{table}[h]
  \centering
    \begin{tabularx}{\textwidth}{| X | l | X | l |}
      \hline
      \textbf{Leverans} & \textbf{Ansvarig} & \textbf{Beskrivning} & \textbf{Färdig} \\
      \hline

      {Projektplan, tidsplan och systemskiss} & {Daniel} & {Första version av projektplan, tidsplan och systemskiss} & {2014-09-26} \\
            \hline
      {Projektplan, tidsplan och systemskiss} & {Daniel} & {Slutgiltig version av projektplan, tidsplan och systemskiss} & {2014-10-02} \\
      \hline
      {Designspecifikation} & {Daniel} & {Designspecifikation skall vara inlämnad} & {2014-11-04} \\
      \hline
      {Tidsrapport} & {Daniel} & {Tidsrapport 1 skall vara inlämad} & {2014-11-03} \\
      \hline
      {Designspecifikation} & {Daniel} & {Designspecifikation skall vara godkänd} & {2014-11-07} \\
      \hline
      {Tidsrapport} & {Daniel} & {Tidsrapport 2 skall vara inlämad 2014-11-10} & {2014-11-10} \\
      \hline
      {Tidsrapport} & {Daniel} & {Tidsrapport 3 skall vara inlämad} & {2014-11-17} \\
      \hline
      {Tidsrapport} & {Daniel} & {Tidsrapport 4 skall vara inlämad} & {2014-11-24} \\
      \hline
      {Tidsrapport} & {Daniel} & {Tidsrapport 5 skall vara inlämad} & {2014-12-01} \\
      \hline
      {Tidsrapport} & {Daniel} & {Tidsrapport 6 skall vara inlämad} & {2014-12-08} \\
      \hline
      {Tidsrapport} & {Daniel} & {Tidsrapport 7 skall vara inlämad} & {2014-12-15} \\
      \hline
      {Efterstudie} & {Daniel} & {Efterstudie skall vara inlämnad} & {2014-12-19} \\
      \hline
      {Utrustning} & {Daniel} & {Utrustning skall vara inlämnad} & {2014-12-19} \\
      \hline
      {Slutleverans} & {Daniel} & {Roboten skall levereras senast vecka 51} & {2014-12-19} \\
      \hline
      {Teknisk dokumentation} & {Daniel} & {Teknisk dokumentation skall vara inlämnad} & {2014-12-12} \\
      \hline
      {Användarhandledning} & {Daniel} & {Användarhandlednning skall vara inlämnad} & {2014-12-12} \\
      \hline

    \end{tabularx}
  \caption{Projektets leveranser.} \label{dokumentation:tabell}
\end{table}


\subsection{Begränsningar}

Projektet är begränsat till att uppfylla de krav som angetts i kravspecifikationen. De krav i kravspecifikationen som angetts med annan prioritet än 1 kommer endast att genomföras i mån av tid. Det finns även begränsningar på hur många timmar som kan läggas på projektet. Efter det att projektplanen har blivit godkänd får endast 960 arbetstimmar läggas på projektet. Det finns även en mjuk begränsning på vilka komponenter som finns tillgängliga. Dock så finns möjlighet att köpa in komponenter om det finns ett behov utav dem och de inte är alltför dyra.
