	\documentclass[titlepage, a4paper]{article}
\input{../mall/layout.tex}	% Importera generella layout-strukturer

% Information nödvändig för generella layout-strukturer
\newcommand{\LIPSredaktor}{Dennis Ljung}
\newcommand{\LIPSversion}{0.3}
\newcommand{\LIPSdokument}{Projektplan}
	\newcommand{\LIPSdokumenttyp}{Projektplan}
\newcommand{\LIPSgranskatdatum}{-}
\newcommand{\LIPSgranskare}{Dennis Ljung}
\newcommand{\LIPSgodkannare}{Andreas Runfalk}
\newcommand{\LIPSgodkantdatum}{-}
\newcommand{\LIPSkursnamn}{TDDD77}
\newcommand{\LIPSprojektnamn}{Prediktionsreglering}
\newcommand{\LIPSprojektgrupp}{Grupp 2}
%\newcommand{\LIPSgruppadress}{\todo{Ta bort}}
\newcommand{\LIPSartaltermin}{VT, 2015}
\newcommand{\LIPSgrupphemsida}{http://pum-2.ida.liu.se/}
\newcommand{\LIPSkund}{SAAB}
\newcommand{\LIPSkundkontakt}{Daniel Simon}
\newcommand{\LIPSkursansvarig}{Kristian Sandahl}
\newcommand{\LIPShandledare}{Andreas Runfalk}

% Dokument-specifika paket
\usepackage{tabularx}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{tikz}
\usepackage{float}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\pagenumbering{roman}



\vspace{10mm}

\begin{document} 
\begin{itemize}
\item{\textsection 1. Mötet öppnas av teamledare alternativt tillförordnad teamledare.}
\item{\textsection 2. Sekreterare utses. Normalt utses dokumentansvarig.}
\item{\textsection 3. Varje gruppmedlem får några minuter att redogöra för sitt arbetes status.
  \begin{itemize}
  \item{Hur går arbetet?}
  \item{Medlemmen får uppskatta om denne tror att veckans aktiviteter kommer att hinnas med. Behövs ytterligare timmar eller eventuellt en till gruppmedlem tilldelas aktiviteten?}
  \item{Är medlemmen sjuk och arbetsuppgiften ligger som beroende hos andra aktiviteter, måste uppgiften isåfall överlämnas till en annan gruppmedlem?}
  \item{Är medlemmen redan klar med veckans aktiviteter?}
  \end{itemize}
}

\item{\textsection 4. Diskussion om eventuella problem i \textsection 3.
  \begin{itemize}
  \item{Ska samliga medlemmar närvara för att diskutera problemen?}
  \end{itemize}
}

\item{\textsection 5. Mötet avslutas.}
\end{itemize}
\end{document}